# 计件工资

《速易天工V3 生产进度管理软件》支持为每个员工计算计件工资。计件工资是来源于[车间报工数量](latest/scanstep)和工价。车间报工是车间操作的；而工价是用“工时额定设置”表格维护的。

## 工时额定设置

点击左侧菜单，基础资料，工时额定设置

![工时额定设置](images/20200423085600.png)

可以让技术人员来维护这个表格。表格第一列是产品名称，对应于“在产管理表”的产品名称，系统在计算计件工资的时候会自动匹配。后面几列都是工序名称，格子里填写单个产品的工价。如果这个工序没有工价，可以空白不填。

!> 格子内填写的是单个产品的工价，也即是说，不同产品的不同工序，工价可以不同。

#### 计件工资制度

由于“工时额定设置”表格内的工价是没有单位的。如果这个工序是计件，可以填写计件单价。

#### 计时工资制度

如果这个工序是计算工时，就填写工时。

#### 计件和计时混合

同上，正常填写。

## 实际计件工资表统计效果

计件工资需要用到《员工生产报表》，如果系统上找不到，请看报表设置教程。

![员工生产报表](images/20200423090503.png)

"工时额定设置"表格里的产品名称会和《员工生产报表》的名称匹配，如果匹配成功，则单价列会显示工时（或工价，看约定），然后总价会合计。当然，这里的总价需要看单价是工时还是计件单价。
